【台灣】港人居檢違規被強制集中檢疫 提告違法拘禁遭駁回

台灣公視
陳奐宇 許政俊 / 高雄報導 2020-12-11 12:56 最後更新：2020-12-11 21:17

香港籍錢姓男子跟台灣女友以及朋友3人，11月22日從香港入境高雄，在住家居家檢疫；但第4天26日就違規，讓朋友開車來接出門吃飯，回來拿手機時被等在門口的衛生局跟警方逮到，隔天強制送去屏東集中檢疫。

高雄市衛生局長黃志中說明：「當事人是返家拿東西的時候，包括我們警察局的警察，包括衛生所人員，也包括里幹事是在門口等他(們)的，所以整個過程裡面，我們希望做到的是防疫上滴水不漏。」

想不到3人被衛生局各罰10萬並集中檢疫後，香港籍男子先是嫌集中檢疫的住所不乾淨，然後又找律師告防疫機關違法拘禁，要求釋放他們，並繼續在家完成居家檢疫，被高雄地院駁回聲請。

高雄市衛生局簡任技正潘炤穎表示：「他們也依據相關的法令進行救濟行為，在法官的判決上面也認知到，基本上在防疫的工作上面我們不分本國外國，基本上都是一律平等的。」

高雄近期居家檢疫人數大增，11月至今社區跟防疫旅館都有部分居家檢疫違規案件，衛生局也提醒民眾，居家檢疫期間只要踏出檢疫場所，就算時間短、沒接觸其他人還是違規，可依違規狀況開罰10萬至100萬罰鍰，希望民眾遵守規定、共同防疫。

真係丟架
唔跟防疫就算，仲要告返人地轉頭，人地唔趕你返香港真係偷笑。

香港籍男子先是嫌集中檢疫的住所不乾淨，然後又找律師告防疫機關違法拘禁，要求釋放他們

正仆街嚟仲喺度搵藉口

我以為非台灣人依家入唔到台灣

有人想播毒

香港人又搞臭人地地方劣根性無撚得救

其實香港人本質同中国人都係一樣, 唔駛份得咁仔細

如果你係移民或者居留係可以去台灣

燒咗佢本passport

屌你老母影衰香港人

想知係有GPS知佢出門定咁岩去搵佢撞到應

香港籍？
係咪真係香港人先？

定有特別任務先